新冠病毒株竟合體！加州首現「變種病毒組合」 傳染性和抗藥性高

記者葉睿涵／綜合報導

美國加州洛斯阿拉莫斯國家實驗室 (Los Alamos National Laboratory)最近發現，英國的新冠變種病毒株「B.1.1.7」已和來自加州的新變種病毒株「B.1.429」結合，形成變種病毒組合。科學家們擔心，這種變種病毒組合將演變成傳染性和抗藥性更強的新變種病毒，進而讓大流行進入新階段。

據《太陽報》和《洛杉磯時報》報導，目前科學家們還不清楚新的變種病毒組合會帶來多大的威脅，但這是人類第一次在新冠疫情爆發後，發現2種不同變種病毒株合體成組合的現象。發現此現象的計算生物學家科伯（Bette Korber）表示，變種病毒組合同時具有讓病毒更具傳讓性的B.1.1.7變種病毒，和可以和抗體對抗的B.1.429變種病毒，這可能讓變種病毒組合的傳染性和抗藥性來得更高。

研究也指出，變種病毒組合的出現意味著部分患者可能感染了2種不同的病毒株。賓州天普大學（Temple University）的生物學教授龐德（Sergei Pond）表示，「當這種情況以可觀的速度發生時，那疫情可能就要到達臨界點了。」不過他認為，目前還沒有證據顯示，變種病毒組合已廣泛傳播，但冠狀病毒之間產生結合現象其實非常普遍。

原文網址: 新冠病毒株竟合體！加州首現「變種病毒組合」 傳染性和抗藥性高 | ETtoday國際新聞 | ETtoday新聞雲
Follow us: @ETtodaynet on Twitter | ETtoday on Facebook

印度神童.jpg

夠點未升
點左抗藥同空氣傳播

儲多陣氣，點埋出下冷汗再爆上去出肺氣泡
同時間點埋多種病株，阻埋實驗室研發

deep state玩夠未？

驚閪just a flu

又係加州 垃撚圾民煮黨
BTW 疫情愈勁愈好 我等緊睇弊燈點表演抗疫

左膠最愛中國加強病毒

滅州就最好

研究也指出，變種病毒組合的出現意味著部分患者可能感染了2種不同的病毒株。
打疫苗擋左另一半就攪點

出大絕

啱啱先lv1基因重組

一樣都係武廢

左膠死多D

點藍色泡泡終於點到升級

但是，它可以進化到變為唔廢

都係武廢